台灣獨派青年突襲「中正廟」(中正紀念堂) 蔣介石銅像遭潑漆染紅

【獨家】獨派青年突襲「中正廟」 蔣介石銅像遭潑漆染紅

獨派青年突襲「中正紀念堂」，以紅漆蛋砸蔣介石銅像遭染紅。圖／張家銘

獨派青年羅宜等人於2月28日潑漆遭檢方起訴，今（20）天14時30分於桃園地院首次開庭，為抗議威權象徵仍座落在台灣，多位獨派青年9時30分前往台北市「中正紀念堂」丟漆蛋抗議，蔣介石銅像被染紅，駐衛警上前阻止，多名遊客拿起手機、相機拍照，獨派青年最後拉起布條，高喊「去除中國權威，建立台灣共和」等口號。

獨派青年一早突襲「中正紀念堂」，一行人約莫9時30分，突然衝進放置蔣介石銅像的大堂內，將圍起的紅龍撞倒，突破封鎖，幾名青年一邊丟出事前準備好的數十顆灌滿紅色油漆的雞蛋，一邊喊著「去除中國權威，建立台灣共和」等口號，抗議中華民國政府仍遍地存在著威權象徵。

隨後駐衛警衝向前阻止獨派青年繼續行動，5、6名員警將兩位獨派青年包圍住，強行壓入館內，雙方互相拉扯衝突。不少外國遊客拿起手機、相機拍下整場潑漆行動，事後館方將遊客逐出堂內，9時53分把大門關閉清理蔣介石上的油漆。

獨派青年事後發聲明稿表示，在開庭這天的上午，青年獨派前往位於台北市博愛特區的「中正紀念堂」，讓象徵受難者鮮血的紅漆，再次遍滿這個仍然坐落在中華民國統治權力核心的荒謬聖殿。

聲明稿指出，228行動結束至今，中國威權殖民者的陵寢被回復原狀，本著台灣主體性與自由民主價值的青年獨派卻被非法拘提、起訴。青年獨派重申，執政黨應盡速進行《促進轉型正義條例》中「清除威權象徵、保存不義遺址」的政治工程，同時再次以行動宣示台灣人民對於中華民國殖民統治的反抗不會停止。

聲明稿寫著「我們十分清楚，今天的這場擴大行動絕對不會被中華民國體制允許，甚至有更大的機會去加重慈湖潑漆案的判決，然而，這一切的壓迫都無法阻止我們持續行動追求自由的決心，一如我們一貫的主張，台灣的獨立建國以及轉型正義，並非建立在台灣青年是否被中華民國宣判有罪的錯誤命題之上」聲明稿表示，民主的前提是轉型正義，轉型正義的前提是已經有一個國家，跳過這一切程序的虛假民主現狀，只會讓錯將殖民體制當成中性的存在，加害者成為仲裁者，想要在這個體制生存，只能選擇成為島嶼的敵人。

最後聲明稿表示，轉型正義所訴求的和解，並不是向反動保守的勢力妥協，而是向未來的下一代承諾一個再也不會有獨裁者崇拜、自由民主獨立的新國度。而眼下這個透過鎮壓屠殺建立起統治權力、並藉此壓迫分化台灣人民、處心積慮聯手隔岸帝國威脅收買台灣的中華民國殖民體制，永遠不會是台灣人民邁向自由的答案。

獨派青年拿出事前灌滿紅色油漆的雞蛋，朝中正紀念堂的蔣中正銅像砸去。圖／張家銘

幾名青年潑漆後，舉著「去除中國權威，建立台灣共和」等口號，抗議中華民國政府仍遍
地存在著威權象徵。圖／張家銘

潑漆後的銅像與一旁站崗的憲兵。圖／張家銘

銅像遭潑漆後，館內人員把大門關上，清理蔣介石上的油漆。圖／張家銘

可能佢祖宗係台灣原住民，覺得國民黨唔嚟台灣仲好

唔講228事件
如果國民黨唔撤退到台灣
台灣地位唔同
當年美帝叫老蔣唔好退台
因為當時台灣主權唔係屬於roc

啲憲兵請返泥都唔知做乜

民進黨仲唔做嘢
成日話維持現狀
年底選舉等收皮

成班仆街冚家剷，冇蔣公台灣一早比共匪解放咗啦

我唔識字
banner個灣字可以咁寫?

連篇報導都只敢講「中國」，而唔敢講⋯⋯，記者簡直不支那謂！

其實係度糾結國民黨蔣介石
不如諗下點樣係國民黨 民進黨之間跑出第三勢力
鋪排十年廿年入議會 做市長 以及選總統仲好啦

轉型正義促轉會已經處理緊"中正紀念堂轉型"
潑咩墨！

香港就黑布算啦

攞個尾彩掛

ptt回應好搞笑，話係獨派轉移視線，因為屏東有單收地，揭開民進黨都係同國民黨一樣搞收地搵水，個阻止收地縣議員比蘋果吹到係女版柯p
網友又捐錢又盛比佢，大小綠黨做正事有咁恆心，唔使搞到依家咁差，比網友吊打

台灣本來就同蔣介石無關

相反後來台灣真係多得蔣介石唔少

台灣繼續日治/自治可能仲好

如果台灣有土改，有文革，有大躍進，有三反五反，用簡體字，由中共直接派書記管治，唔知會變成點

其實蔡總統聽日宣布獨立，改國號為台灣國，申請加入聯合國，你估美國比唔比？

遲d美國廢埋UN後
仲入咩聯合國？

潑漆青年反被潑漆！ 黑衣人朝青年頭頂狂噴「黃漆」

獨派青年今年228至大溪慈湖陵寢潑漆，今天桃園地方法院第一次開庭，上午還至中正紀念堂潑紅漆，本預計10人到庭，2人遭警方逮捕，而開庭前更預計1點30分在法院前召開記者會，延後10分鐘記者會才剛開始，獨派青年郭潤庭才講沒幾句，一旁的羅宜馬上遭到黑
衣男「噴黃漆」，隨後現場青年和侵入2名男子打成一團，警方隨即逮捕隔離。

桃園警分局表示，陳姓、胡姓等2名男子潛伏於民眾之間，伺機用噴漆向羅姓青年噴灑，警方立即逮捕隔離， 將以社會秩序維護法移請裁處，被害人若提出傷害或毀損告訴，本分局將依法偵辦。

美國幾時有叫佢唔好退臺

幾型喎

嘩, 樓上啲人當228冇發生過咁喎.

世界去返聯合國以前嘅狀態，不敢想像

問過美日未
共軍從來未敢越過台海中線
唔係靠國軍 係美軍第七艦隊

1950年6月27日美國杜魯門總統下令第七艦隊協防台灣。

兩天前的25日，北韓軍隊越過38度線南侵，韓戰爆發，美國評估若台灣若落入共產陣營手中，將衝擊太平洋地區整體安全，杜魯門發表聲明：「我已下令第七艦隊必須防止任何對台灣的武力攻擊；我也對在台灣的中國政府呼籲停止向中國本土的所有海空作戰行動。

這是美國的「台灣海峽中立政策」，兩艘巡洋艦與若干驅逐艦隨即開始巡邏台灣海峽。

但是杜魯門的聲明也宣稱：「台灣未來的地位，必須等到太平洋的安全回復，及對日本的和平條約成立之後，或者聯合國有所決定之後，才能確定。」這是「台灣地位未定論」的依據。儘管如此，美國採取了承認中華民國政府是中國合法代表的立場。

基於冷戰態勢，台灣被劃為美國西太平洋防線的一環，1954年12月2日，我外長葉公超在華府與美國國務卿簽署《中美共同防禦條約》，條約屬防禦性質，主旨在對抗侵略、維持和平。該條約使美國得以在某種程度限制台灣軍事部署和行動，例如東山島戰役，美國就參與作戰計畫，其後國府幾度有反攻大陸的計畫都被阻止。

1958年823炮戰爆發，美國提供對台灣防禦援助。艾森豪總統調動地中海第六艦隊與第七艦隊會合，並實施中美聯合軍演。但是美國只提供物資和武器等資源協助台灣，避免直接參戰。中共無法拿下金門，改以單打雙不打的方式收場。1959年蔣介石與杜勒斯共同聲明，放棄以武力反攻大陸。

1969年尼克森總統為實現與中國關係正常化，下令縮小台海巡邏規模，至1979年台美正式斷交，《中美共同防禦條約》失效，4月26日美軍協防台灣司令部舉行最後一次降旗典禮，7月15日台海巡弋終止。美國改以《台灣關係法》對台軍售，結束了第七艦隊長達30年協防台灣的任務。

但隨著許多史料一一出爐，真相也愈來愈清晰，如圖為國史館近幾個月開放線上閱覽的「蔣中正總統文物」檔案之一（典藏號002-060100-00253-018），為1948~1949盟軍統帥麥克阿瑟計畫將臺灣轉由聯合國託管，蔣介石獲知消息後的一連串反應之記錄之一。

事件的起因要從1945年二戰結束說起，當時盟軍統帥麥克阿瑟發佈命令，請蔣介石代表盟軍派員至臺灣接受日本投降。之後尚未簽約決定歸屬的臺灣，暫時成為軍事託管地。

1948年，中共逐漸在國共內戰中取得優勢，美方於是開始考慮改承認中共為中國合法政府。美方判斷國民黨勢力守不住臺灣，為了避免臺灣落入中共手中影響美國遠東戰略防線，因此打算將臺灣改委任聯合國或盟軍總部直接託管，亦有鼓動臺灣獨立的意圖。

知就唔會咁講啦

成單野就係蔣介石打輸左
兵荒馬亂之際退守台灣
之後隨住各方形勢升溫
國民黨先可以係台灣玩咁耐

國軍接收台灣前
台灣就已經皇民化
單靠日本留低既情報組織同受皇民化教育下既台灣精英，再加上軍事化
抗共根本足夠有餘

好心班藍營，國粉就唔好咁自視過高啦
今日台灣之所以唔上唔落
唔少都係因為228 殺哂班台灣本土精英所致
不過對大支那膠而言，為左光復佢地心愛既大陸，民主中國
死幾多台灣人都無所謂既

但隨著許多史料一一出爐，真相也愈來愈清晰，如圖為國史館近幾個月開放線上閱覽的「蔣中正總統文物」檔案之一（典藏號 002-060100-00253-018），為1948~1949盟軍統帥麥克阿瑟計畫將臺灣轉由聯合國託管，蔣介石獲知消息後的一連串反應之記錄之一。

事件的起因要從1945年二戰結束說起，當時盟軍統帥麥克阿瑟發佈命令，請蔣介石代表盟軍派員至臺灣接受日本投降。之後尚未簽約決定歸屬的臺灣，暫時成為軍事託管地。

1948年，中共逐漸在國共內戰中取得優勢，美方於是開始考慮改承認中共為中國合法政府。美方判斷國民黨勢力守不住臺灣，為了避免臺灣落入中共手中影響美國遠東戰略防線，因此打算將臺灣改委任聯合國或盟軍總部直接託管，亦有鼓動臺灣獨立的意圖。

195x年舊金山和約
日本正式跟46個盟國簽字投降
(roc/prc都無份簽署)
日本宣佈放棄台澎主權
但無寫明交俾邊個
所以話台澎主權未定

玩雜技舞槍